(Dse 物理)波動wave 問題

如果一秒內整左5個密部compression，係4Hz 定5Hz ???

5

但一秒行左4個 lambda

你只係行咗 4個lambda 的話 其實只係製造咗 4個complete wave / 來回運動咗4次所以係 4 hertz

本身係起點果粒都唔算係「你造出黎嘅compression」 只係咁橋去咗equilibrium position

我地話「製造 5 個 compression 」應該計傳播咗出去果啲

4 4個complete wave

Thx 巴打

我愛物理